監警會上年度通過78項屬實指控 有警員欲追求投訴人被紀律覆檢

監警會發表《工作報告2019》，指上年度共接獲1478宗須匯報投訴個案，較之前一個年度減少約40宗，期間通過2209宗指控，涉及毆打、濫用職權及捏造證據，三者均較前一年度上升。在通過的指控中，有78項屬實或有若干可靠證據支持，主要涉及疏忽職守及行為不當，其中40項，是經監警會質詢後，由無法證實及並無過錯等，轉為證明警員有錯。

警方向80名警務人員採取跟進行動，其中兩人面對紀律覆檢，其餘被警告或訓諭，未有刑事訴訟個案。

監警會在年度工作報告中列出其中一宗需要紀律覆檢的個案，指投訴人報案時留下聯絡方法，其後接連收到一名警務人員的來電及短訊，備受滋擾，涉事警員承認是想追求投訴人，投訴警察課認為涉事警員濫用個人資料，有必要展開紀律覆檢。

追求姦殺

訓斥定扮寫落簿

警方向80名警務人員採取跟進行動，其中兩人面對紀律覆檢，其餘被警告或訓諭，未有刑事訴訟個案。

屌你老母呢啲起底就無撚人理

訓斥=下次唔好喇

投訴警察課認為涉事警員濫用個人資料

點解唔落charge?

監狗會你自己會唔會笑，2019年數字仲少過2018年，你真係好撚勁

通過「屬實指控」 無人被罰

有哂聯絡資料都仲要去追, 黑警就直接搵出嚟搞埋啦

做壞規矩抵俾人訓斥啦

下次咪咁揚

又如何? 有人關心呢D 傀儡機構做左D咩?
定係今時今日你仲會對呢D所謂"法定"機構有期望?

咩，咁咪攪到班黑警好驚

罰咗冇睇,奸警會懲罰咗幾多隻黑警?

訓諭了事無視法治

散仔想追人都睇下自己咩料啦